{"List":[{"Question":"Hoe heten dieren die alleen planten eten?","Answers":["Carnivoren","Omnivoren","Herbivoren","Vegetarisch"],"Correct":2,"FullAnswer":""},{"Question":"Wat voor soort dier is een Orka?","Answers":["Zeehond","Octopus","Haai","Walvis"],"Correct":3,"FullAnswer":"Walvis, de orka of zwaardwalvis (Orcinus orca) is de grootste vertegenwoordiger van de familie der dolfijnen."},{"Question":"Welk dier is in Rome wettelijk beschermd?","Answers":["Kip","Hond","Kat","Leeuw"],"Correct":2,"FullAnswer":"Er is een wet die ervoor zorgt dat katten ongestoord kunnen leven op de plaats waar ze zijn geboren."},{"Question":"Van welk zoogdier is bekend dat het de krachtigste beet ter wereld heeft?","Answers":["Nijlpaard","Alligator","Leeuw","Hyena"],"Correct":0,"FullAnswer":""},{"Question":"Welke vogel associeert men met vrede?","Answers":["Roodborstje","Struisvogel","Duif","Adelaar"],"Correct":2,"FullAnswer":"Duiven worden volgens het christendom het symbool genoemd dat de aanwezigheid van God definieert."},{"Question":"Welke vogel kan als enige achteruit vliegen?","Answers":["Papegaai","Kolibrie","Zwaluw","Reiger"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Welk zeedier kan zichzelf klonen?","Answers":["Octopus","Kwal","Zeepaardje","Inktvis"],"Correct":1,"FullAnswer":"Wanneer kwallen in tweeën worden gesneden, hebben ze het vermogen om hun cellen te regenereren en andere kwallen te creëren."},{"Question":"Wat is het snelste landdier?","Answers":["Luipaard","Leeuw","Tijger","Jachtluipaard"],"Correct":3,"FullAnswer":"Een jachtluipaard kan een snelheid van 110 km per uur bereiken."},{"Question":"Hoe heet een vrouwelijk hert?","Answers":["Merrie","Zeug","Vaars","Hinde"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"In welk dier zijn parels te vinden?","Answers":["Krabben","Oesters","Mosselen","Kreeften"],"Correct":1,"FullAnswer":"Natuurlijke parels worden gevonden in ongeveer een op de 10.000 oesters."},{"Question":"Hoeveel botten heeft een haai?","Answers":["0","4","52","104"],"Correct":0,"FullAnswer":"Haaienskeletten zijn gemaakt van kraakbeen, niet van bot."},{"Question":"Hoeveel hoorns had een Triceratops?","Answers":["2","3","4","5"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Hoeveel maanden duurt het tot een zwangere walvis bevalt?","Answers":["9 maanden","12 maanden","16 maanden","36 maanden"],"Correct":2,"FullAnswer":""},{"Question":"Hoe noem je een babygeit?","Answers":["Lam","Kalf","Welp","Frisling"],"Correct":0,"FullAnswer":""},{"Question":"Welk hondenras is het grootst in omvang?","Answers":["Duitse Herder","Deense Dog","Engelse Mastiff","Ierse Wolfshond"],"Correct":2,"FullAnswer":"Een Engelse Mastiff genaamd Zorba woog ongeveer 142 kg!"},{"Question":"Wat is het luidruchtigste dier ter wereld?","Answers":["Leeuw","Potvis","Papegaai","Olifant"],"Correct":1,"FullAnswer":"De potvis is het luidste dier op de planeet. Zij maken klikgeluiden van 236 decibel."},{"Question":"Hoe noem je de angst voor kippen?","Answers":["Oikofobie","Alektorofobie","Chickophobia","Kippenfobie"],"Correct":1,"FullAnswer":"Alektor komt van het Griekse woord voor haan."},{"Question":"Wat is de zeldzaamste bloedgroep?","Answers":["A positief","O negatief","B positief","AB negatief"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Wat voor soort wezen is een Barramundi?","Answers":["Een zoogdier","Een insect","Een vis","Een reptiel"],"Correct":2,"FullAnswer":"Een vis, de naam Barramundi is afgeleid van de Queensland-Aboriginal-taal uit het Rockhamptongebied en betekent 'grote schubben'."},{"Question":"Waar bevindt zich het hart van de garnaal?","Answers":["Borstkas","Hoofd","Staart","Rug"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Welk dier kan niet springen?","Answers":["Varken","Walvis","Giraffe","Olifant"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Welk dier kan wekenlang leven zonder hoofd of hersenen?","Answers":["Spin","Mier","Kakkerlak","Sprinkhaan"],"Correct":2,"FullAnswer":""},{"Question":"Hoe wordt een gecastreerd paard genoemd?","Answers":["Kluns","Ruin","Hamel","Schram"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Welke kleur heeft de huid van de ijsbeer?","Answers":["Zwart","Wit","Bruin","Roze"],"Correct":0,"FullAnswer":""},{"Question":"Welke vis is te herkennen aan zijn 4 baarddraden?","Answers":["Karper","Baars","Snoek","Voorn"],"Correct":0,"FullAnswer":""},{"Question":"Welk dier kan langer zonder water dan een kameel?","Answers":["Olifant","Zebra","Giraffe","Antilope"],"Correct":2,"FullAnswer":"Een giraffe kan lang zonder water. In de bladeren die hij eet zit veel vocht, waardoor een giraffe niet vaak hoeft te drinken. Een drinkende giraffe is erg kwetsbaar. "},{"Question":"Welk dier zwemt achteruit?","Answers":["Krab","Zeepaardje","Garnaal","Kwal"],"Correct":2,"FullAnswer":"Garnalen hebben geen vinnen zoals vissen om voort te bewegen in het water en dus moeten ze hun lijf gebruiken. Ze trekken hun buik sterk samen waardoor ze snelheid maken, alleen zwemmen ze hierdoor wel achteruit."},{"Question":"Wat is de grootste katachtige ter wereld?","Answers":["Siberische tijger","Poema","Leeuw","Jachtluipaard"],"Correct":0,"FullAnswer":"De Siberische tijger is de grootste roofkat ter wereld. Gemeten van de neus tot het puntje van de staart, kan deze tijger meer dan 3 meter lang worden."},{"Question":"Hoeveel liter melk produceert een koe gemiddeld per jaar?","Answers":["800","8000","80000","Ligt er aan hoe vaak je ze melkt"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Arachnofobie is een extreme angst voor welk soort dieren?","Answers":["Reptielen","Knaagdieren","Spinnen","Insecten"],"Correct":2,"FullAnswer":"Een arachnofobie is een overmatige angst voor spinnen en spinachtigen. Het is de meest voorkomende specifieke fobie."},{"Question":"Wat is grootste orgaan van het menselijk lichaam?","Answers":["Hersenen","Lever","Longen","Huid"],"Correct":3,"FullAnswer":"De huid is met ruim 10kg het zwaarste orgaan, gevolgd door de lever ±1,5kg, de hersenem ±1,25kg en de longen  ±1kg."},{"Question":"Hoeveel zaden zitten er gemiddeld aan de buitenkant van een aardbei?","Answers":["100","200","300","400"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Welk dier is de naaste levende verwant van een mens?\r","Answers":["Gorilla","Chimpansee","Bonobo","Orang-oetan"],"Correct":2,"FullAnswer":""},{"Question":"Welk zeedier heeft drie harten?","Answers":["Haai","Kwal","Pijlstaartrog","Octopus"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Welke diersoort is het enige mannetje dat zwanger wordt?","Answers":["Dolfijn","Zeeolifant","Zeeschildpad","Zeepaardje"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Welk dier heeft de grootste ogen?","Answers":["Reuzenpijlinktvis","Blauwe vinvis","Struisvogel","Olifant"],"Correct":0,"FullAnswer":"De reuzenpijlinktvis heeft ogen met een doorsnede van zo'n 25 cm. De blauwe vinvis, heeft ogen met een doorsnede van “slechts” 11 cm."},{"Question":"Welke diersoort doodt jaarlijks de meeste mensen?","Answers":["Mug","Bij","Slang","Nijlpaard"],"Correct":0,"FullAnswer":"Muggen zijn verantwoordelijk voor ongeveer 700.000 sterfgevallen per jaar. Door muggen overgedragen ziekten zoals malaria, dengue, de ziekte van West-Nijl, gele koorts en de ziekte van Zika veroorzaken wijdverspreid lijden en de dood."},{"Question":"Wat is de wetenschappelijke naam voor de neushoorn?","Answers":["Hippopotamus amphibius","Rhinocerotidae","Elephantidae","Bubalus arnee bubalis"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Welk dier wordt gezien als symbool van wijsheid?","Answers":["Kraai","Uil","Eekhoorn","Mier"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Hoe oud is de oudste boom ter wereld?","Answers":["1800 jaar","2800 jaar","3800 jaar","4800 jaar"],"Correct":3,"FullAnswer":"Methuselah is een ruim 4800 jaar oude boom van de soort Pinus longaeva, die groeit in de White Mountains te Inyo County, in het oosten van de Amerikaanse staat Californië."},{"Question":"in welk land ligt de hoogste waterval ter wereld?","Answers":["Canada","Venezuela","Zimbabwe","Japon"],"Correct":1,"FullAnswer":"In Venezuela bevindt zich de hoogste waterval ter wereld met een verval van 979 meter."},{"Question":"Wat is de langste rivier ter wereld?","Answers":["Amazone","Nijl","Yangtze","Mississippi"],"Correct":1,"FullAnswer":"DE Nijl heeft een lengte van 6,650 km en is daarmee de langste rivier ter wereld."},{"Question":"wanneer stierven de dinosauriërs uit?","Answers":["12 miljoen jaar geleden","35 miljoen jaar geleden","66 miljoen jaar geleden","118 miljoen jaar geleden"],"Correct":2,"FullAnswer":"Op het eind van het Krijt, 66 miljoen jaar geleden, stierven de meeste dinosauriërs uit, wellicht ten gevolge van een meteorietinslag. Sommige dinosauriërs overleefden echter, namelijk de groep van de vogels."},{"Question":"Wat betekent orang-oetan in het Maleis? ","Answers":["Bosmens","Bosman","Oramje man","Oranje mens"],"Correct":0,"FullAnswer":""},{"Question":"Hoeveel botten zijn er in een volwassen menselijk lichaam?","Answers":["186","206","286","306"],"Correct":1,"FullAnswer":"Het skelet van volwassenen bestaat uit 206 botten, terwijl kinderen worden geboren met 350 botten."},{"Question":"Hoe hoog is de Mount Everest?","Answers":["5.849 meter","6.849 meter","7.849 meter","8.849 meter"],"Correct":3,"FullAnswer":"Doorgewinterde quizzers antwoorden: 8.848 meter. Willen ze blijven scoren, dan moeten ze daar vanaf nu 86 centimeter aan toevoegen. Het dak van de wereld is voortaan officieel 8.848,86 meter hoog."},{"Question":"Wat is de langste slangensoort ter wereld?","Answers":["Groene anaconda","Netpython","Birmese python","Boa constrictor"],"Correct":1,"FullAnswer":"De netpython is de langste slang op aarde en kan 10 meter lang worden.\r\nDe groene anaconda is de grootste slang wat gewicht betreft."},{"Question":"hoe vaak vervelt een volwassen slang?","Answers":["Eén keer per week","3 tot 6 keer per maand","3 tot 6 keer per jaar","3 tot 6 keer per 10 jaar"],"Correct":2,"FullAnswer":""},{"Question":"Hoe wordt een baby koala genoemd?","Answers":["Een kitten","Een pup","Een welp","Een joey"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Welk land heeft de meeste schapen ter wereld?","Answers":["China","Wales","Australié","De Verenigde Staten"],"Correct":0,"FullAnswer":""}]}